---
stage: Release
group: Release
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/engineering/ux/technical-writing/#assignments
type: tutorial
---

# 使用 HashiCorp Vault 验证和读取 secrets **(PREMIUM ALL)**

本教程演示了如何使用来自 GitLab CI/CD 的 HashiCorp 的 Vault 进行身份验证、配置和读取 secrets。

NOTE:
[专业版](https://about.gitlab.cn/pricing/)支持对 HashiCorp Vault 的读取访问，并使您能够在 CI 作业中使用 Vault secrets。
<!--要了解更多信息，请阅读 [在 CI 中使用外部机密](../../secrets/index.md)。-->

## 要求

本教程假设您熟悉 GitLab CI/CD 和 Vault。

您必须具备：

- 极狐GitLab 上的一个账户。
- 访问正在运行的 Vault 服务器（至少 v1.2.0）的权限，配置身份验证并创建角色和策略。对于 HashiCorp Vaults，这可以是开源或企业版本。

NOTE:
您必须将下面的 `vault.example.com` URL 替换为 Vault 服务器的 URL，并将 `gitlab.example.com` 替换为极狐GitLab 实例的 URL。

## 工作原理

每个作业都有 JSON Web Token (JWT) 作为 CI/CD 变量提供，名为 `CI_JOB_JWT`。此 JWT 可用于使用 [JWT Auth](https://developer.hashicorp.com/vault/docs/auth/jwt#jwt-authentication) 方法对 Vault 进行身份验证。

JWT 中包含以下字段：

| 字段                   | When   | 描述 |
| ----------------------- | ------ | ----------- |
| `jti`                   | Always | 此令牌的唯一标识符 |
| `iss`                   | Always | 发行者，您的极狐GitLab 实例的域名 |
| `iat`                   | Always | 发行时间 |
| `nbf`                   | Always | 生效时间 |
| `exp`                   | Always | 到期时间 |
| `sub`                   | Always | 主题（作业 ID） |
| `namespace_id`          | Always | 使用它来按 ID 将范围限定为群组或用户级别的命名空间 |
| `namespace_path`        | Always | 使用它来按路径将范围限定为群组或用户级别的命名空间 |
| `project_id`            | Always | 使用它来按 ID 确定项目范围 |
| `project_path`          | Always | 使用它来按路径确定项目范围 |
| `user_id`               | Always | 执行作业的用户 ID |
| `user_login`            | Always | 执行作业的用户的用户名 |
| `user_email`            | Always | 执行作业的用户的电子邮件 |
| `pipeline_id`           | Always | 此流水线的 ID |
| `pipeline_source`       | Always | 流水线源 |
| `job_id`                | Always | 作业的 ID |
| `ref`                   | Always | 此作业的 Git ref |
| `ref_type`              | Always | Git ref 类型，`branch` 或 `tag` |
| `ref_protected`         | Always | 如果 Git ref 受保护，则为 `true`，否则为 `false` |
| `environment`           | 作业指定环境 | 此作业指定的环境（引入于 13.9 版本）                                                                                   |
| `environment_protected` | 作业指定环境 | 如果指定环境受保护，则为 `true`，否则为 `false`（引入于 13.9 版本）                                                  |
| `deployment_tier`       | 作业指定环境 | 此作业指定的环境的[部署级别](../../environments/index.md#deployment-tier-of-environments)（引入于 15.2 版本） |

示例 JWT 有效负载：

```json
{
  "jti": "c82eeb0c-5c6f-4a33-abf5-4c474b92b558",
  "iss": "gitlab.example.com",
  "iat": 1585710286,
  "nbf": 1585798372,
  "exp": 1585713886,
  "sub": "job_1212",
  "namespace_id": "1",
  "namespace_path": "mygroup",
  "project_id": "22",
  "project_path": "mygroup/myproject",
  "user_id": "42",
  "user_login": "myuser",
  "user_email": "myuser@example.com",
  "pipeline_id": "1212",
  "pipeline_source": "web",
  "job_id": "1212",
  "ref": "auto-deploy-2020-04-01",
  "ref_type": "branch",
  "ref_protected": "true",
  "environment": "production",
  "environment_protected": "true"
}
```

JWT 使用 RS256 编码并使用专用私钥签名。令牌的过期时间设置为作业的超时（如果指定），否则设置为 5 分钟。用于签署此令牌的密钥可能会更改，恕不另行通知。在这种情况下，重试作业会使用当前签名密钥生成新的 JWT。

您可以使用此 JWT 和您的实例的 JWKS 端点 (`https://gitlab.example.com/-/jwks`)，向配置为允许 JWT 身份验证方法进行身份验证的 Vault 服务器进行身份验证。

在 Vault 中配置角色时，您可以使用 [bound_claims](https://developer.hashicorp.com/vault/docs/auth/jwt#bound-claims) 来匹配 JWT 的声明并限制每个 CI 作业可以访问的 secret。

要与 Vault 通信，您可以使用其 CLI 客户端或执行 API 请求（使用 `curl` 或其他客户端）。

## 示例

WARNING:
JWT 是凭证，可以授予对资源的访问权限。小心您粘贴它们的地方！

假设您将 staging 和生产数据库的密码存储在运行在 `http://vault.example.com:8200` 上的 Vault 服务器中。您的 staging 密码是 `pa$$w0rd`，您的生产密码是 `real-pa$$w0rd`。

```shell
$ vault kv get -field=password secret/myproject/staging/db
pa$$w0rd

$ vault kv get -field=password secret/myproject/production/db
real-pa$$w0rd
```

要配置您的 Vault 服务器，首先启用 [JWT Auth](https://developer.hashicorp.com/vault/docs/auth/jwt) 方法：

```shell
$ vault auth enable jwt
Success! Enabled jwt auth method at: jwt/
```

然后创建允许您读取这些 secrets 的策略（每个 secret 一个）：

```shell
$ vault policy write myproject-staging - <<EOF
# Policy name: myproject-staging
#
# Read-only permission on 'secret/myproject/staging/*' path
path "secret/myproject/staging/*" {
  capabilities = [ "read" ]
}
EOF
Success! Uploaded policy: myproject-staging

$ vault policy write myproject-production - <<EOF
# Policy name: myproject-production
#
# Read-only permission on 'secret/myproject/production/*' path
path "secret/myproject/production/*" {
  capabilities = [ "read" ]
}
EOF
Success! Uploaded policy: myproject-production
```

您还需要将 JWT 与这些策略相关联的角色。

一个用于名为 `myproject-staging` 的 staging：

```shell
$ vault write auth/jwt/role/myproject-staging - <<EOF
{
  "role_type": "jwt",
  "policies": ["myproject-staging"],
  "token_explicit_max_ttl": 60,
  "user_claim": "user_email",
  "bound_claims": {
    "project_id": "22",
    "ref": "master",
    "ref_type": "branch"
  }
}
EOF
```

还有一个用于 `myproject-production` 的生产：

```shell
$ vault write auth/jwt/role/myproject-production - <<EOF
{
  "role_type": "jwt",
  "policies": ["myproject-production"],
  "token_explicit_max_ttl": 60,
  "user_claim": "user_email",
  "bound_claims_type": "glob",
  "bound_claims": {
    "project_id": "22",
    "ref_protected": "true",
    "ref_type": "branch",
    "ref": "auto-deploy-*"
  }
}
EOF
```

此示例使用 [bound_claims](https://developer.hashicorp.com/vault/api/auth/jwt#bound_claims) 指定仅允许与指定声明匹配值的 JWT 进行身份验证。

结合[受保护的分支](../../../user/project/protected_branches.md)，您可以限制谁能够验证和读取 secret。

要对项目列表使用相同的策略，请使用 `namespace_id`：

```json
"bound_claims": {
  "namespace_id": ["12", "22", "37"]
}
```

JWT 中包含的任何声明都可以与绑定声明中的值列表进行匹配。例如：

```json
"bound_claims": {
  "user_login": ["alice", "bob", "mallory"]
}

"bound_claims": {
  "ref": ["main", "develop", "test"]
}

"bound_claims": {
  "project_id": ["12", "22", "37"]
}
```

[`token_explicit_max_ttl`](https://developer.hashicorp.com/vault/api/auth/jwt#token_explicit_max_ttl) 指定 Vault 颁发的令牌在成功验证后具有 60 秒的硬性生命周期限制。

[`user_claim`](https://developer.hashicorp.com/vault/api/auth/jwt#user_claim) 指定 Vault 在成功登录时创建的身份别名的名称。

[`bound_claims_type`](https://developer.hashicorp.com/vault/api-docs/auth/jwt#bound_claims_type) 配置 `bound_claims` 值的解释。 如果设置为 `glob`，这些值将被解释为 glob，其中 `*` 匹配任意数量的字符。

[上表](#工作原理)中列出的声明字段也可以使用 Vault 中 JWT auth 的访问者名称，访问 [Vault 的策略路径模板](https://learn.hashicorp.com/tutorials/vault/policy-templating?in=vault/policies) 。[mount accessor name](https://learn.hashicorp.com/tutorials/vault/identity#step-1-create-an-entity-with-alias)（以下示例中的`ACCESSOR_NAME`）可以通过运行 `Vault auth list` 检索。

使用名为 `project_path` 的命名元数据字段的策略模板示例：

```plaintext
path "secret/data/{{identity.entity.aliases.ACCESSOR_NAME.metadata.project_path}}/staging/*" {
  capabilities = [ "read" ]
}
```

支持上述模板化策略的角色示例，通过使用 [`claim_mappings`](https://developer.hashicorp.com/vault/api-docs/auth/jwt#claim_mappings) 配置将声明字段 `project_path` 映射为元数据字段 ：

```plaintext
{
  "role_type": "jwt",
  ...
  "claim_mappings": {
    "project_path": "project_path"
  }
}
```

有关选项的完整列表，请参阅 Vault 的 [创建角色文档](https://developer.hashicorp.com/vault/api/auth/jwt#create-role)。

WARNING:
始终使用提供的声明之一（例如，`project_id` 或 `namespace_id`）将您的角色限制为项目或命名空间。否则，此实例生成的任何 JWT 都可能被允许使用此角色进行身份验证。

现在，配置 JWT 身份验证方法：

```shell
$ vault write auth/jwt/config \
    jwks_url="https://gitlab.example.com/-/jwks" \
    bound_issuer="gitlab.example.com"
```

[`bound_issuer`](https://developer.hashicorp.com/vault/api/auth/jwt#inlinecode-bound_issuer) 指定只有当 Issuer（即 `iss` 声明）的 JWT 设置为 `gitlab.example.com`，才可以使用此方法进行身份验证，并且应该使用 JWKS 端点（`https://gitlab.example.com/-/jwks`）来验证令牌。

有关可用配置选项的完整列表，请参阅 Vault 的 [API 文档](https://developer.hashicorp.com/vault/api/auth/jwt#configure)。

以下作业在为默认分支运行时，能够读取 `secret/myproject/staging/` 下的 secret，但不能读取 `secret/myproject/production/` 下的 secret：

```yaml
read_secrets:
  script:
    # Check job's ref name
    - echo $CI_COMMIT_REF_NAME
    # and is this ref protected
    - echo $CI_COMMIT_REF_PROTECTED
    # Vault's address can be provided here or as CI/CD variable
    - export VAULT_ADDR=http://vault.example.com:8200
    # Authenticate and get token. Token expiry time and other properties can be configured
    # when configuring JWT Auth - https://developer.hashicorp.com/vault/api/auth/jwt#parameters-1
    - export VAULT_TOKEN="$(vault write -field=token auth/jwt/login role=myproject-staging jwt=$CI_JOB_JWT)"
    # Now use the VAULT_TOKEN to read the secret and store it in an environment variable
    - export PASSWORD="$(vault kv get -field=password secret/myproject/staging/db)"
    # Use the secret
    - echo $PASSWORD
    # This will fail because the role myproject-staging can not read secrets from secret/myproject/production/*
    - export PASSWORD="$(vault kv get -field=password secret/myproject/production/db)"
```

NOTE:
如果您使用 HashiCorp Cloud Platform 提供的 Vault 实例，则需要导出 `VAULT_NAMESPACE` 变量。它的默认值为 `admin`。

![read_secrets staging](img/vault-read-secrets-staging.png)

以下作业能够使用 `myproject-production` 角色进行身份验证并读取 `/secret/myproject/production/` 下的 secret：

```yaml
read_secrets:
  image: vault:latest
  script:
    # Check job's ref name
    - echo $CI_COMMIT_REF_NAME
    # and is this ref protected
    - echo $CI_COMMIT_REF_PROTECTED
    # Vault's address can be provided here or as CI/CD variable
    - export VAULT_ADDR=http://vault.example.com:8200
    # Authenticate and get token. Token expiry time and other properties can be configured
    # when configuring JWT Auth - https://developer.hashicorp.com/vault/api-docs/auth/jwt#parameters-1
    - export VAULT_TOKEN="$(vault write -field=token auth/jwt/login role=myproject-production jwt=$CI_JOB_JWT)"
    # Now use the VAULT_TOKEN to read the secret and store it in environment variable
    - export PASSWORD="$(vault kv get -field=password secret/myproject/production/db)"
    # Use the secret
    - echo $PASSWORD

```

![read_secrets production](img/vault-read-secrets-production.png)

### 限制令牌对 Vault secrets 的访问

您可以使用 Vault 保护和极狐GitLab 功能控制对 Vault 机密的 `CI_JOB_JWT` 访问。例如，通过以下方式限制令牌：

- 对使用 `group_claim` 的特定组使用 Vault [bound_claims](https://developer.hashicorp.com/vault/docs/auth/jwt#bound-claims)。
- 基于特定用户的 `user_login` 和 `user_email` 的 Vault bound claims 的硬编码值。
- 根据 [`token_explicit_max_ttl`](https://developer.hashicorp.com/vault/api/auth/jwt#token_explicit_max_ttl) 中指定的令牌 TTL 设置 Vault 时间限制，其中令牌在身份验证后过期。
- 将 JWT 范围限定为仅限项目用户子集的[受保护分支](../../../user/project/protected_branches.md)。
- 将 JWT 范围限定为仅限项目用户子集的[受保护标签](../../../user/project/protected_tags.md)。
